---
language: th
layout: organisation
name: Internews
website: https://www.internews.org
logo: internews.png
languages: English, Español, Русский, العربية, Tagalog
services: in_person_training, org_security, ddos, digital_support, assessment, secure_comms, device_security, vulnerabilities_malware, account, forensic, censorship
beneficiaries: journalists, hrds, activists, lgbti, women, youth, cso
hours: 24 ชั่วโมง 7 วันต่อสัปดาห์, ทั่วโลก
response_time: 12 ชั่วโมง
contact_methods: email, pgp
email: help@openinternetproject.org
pgp_key_fingerprint: 4439 FA33 F79C 2D4A 4CC8 9A4A 2FF2 08B9 BE64 58D0
initial_intake: yes
---

นอกจากงานหลักขององค์กรแล้ว Internews ยังทำงานกับบุคคล องค์กร และชุมชนทั่วโลกเพื่อเสริมสร้างความตระหนักรู้ด้านความปลอดภัยทางดิจิทัล คุ้มครองการเข้าถึงอินเตอร์เน็ตอย่างเปิดกว้างและไม่มีการปิดกั้น และพัฒนาแนวปฏิบัติเพื่อความปลอดภัยทางดิจิทัล Internews อบรมนักข่าวและนักปกป้องสิทธิมนุษยชนในกว่า 80 ประเทศและมีเครือข่ายอันแข็งแกร่งที่รวมวิทยากรอบรมและผู้ตรวจสอบความปลอดภัยทางดิจิทัลในระดับท้องถิ่นและภูมิภาค โดยเป็นผู้ที่มีความคุ้นเคยกับกรอบการตรวจสอบความปลอดภัยและแม่แบบการประเมินสำหรับกลุ่มด้านการรณรงค์เคลื่อนไหว (Security Auditing Framework and Evaluation Template for Advocacy Groups หรือ SAFETAG ([https://safetag.org](https://safetag.org)) ทั้งนี้ Internews เป็นผู้นำการพัฒนากรอบดังกล่าวขึ้นมา Internews ได้สร้างความร่วมมืออันแข็งแกร่งและมีการตอบสนองอย่างทันท่วงทีระหว่างภาคประชาสังคมและภาคเอกชน ซึ่งประกอบไปด้วยบริษัทวิเคราะห์ด้านการวิเคราะห์และรวบรวมข่าวกรอง โดยองค์กรสามารถช่วยเหลือภาคีได้โดยตรงให้สามารถอยู่ในโลกออนไลน์ได้อย่างปลอดภัยและไม่ถูกปิดกั้นข้อมูลข่าวสาร Internews ให้บริการปรับปรุงทั้งเรื่องเชิงเทคนิคและเรื่องที่ไม่ใช่เชิงเทคนิค ไม่ว่าจะเป็นการประเมินความปลอดภัยขั้นพื้นฐานผ่านการใช้กรอบ SAFETAG framework, การประเมินนโยบายองค์กร, หรือการทบทวนปรับปรุงนโยบายการบรรเทาปัญหาผ่านการทำวิจัยเกี่ยวกับภัยคุกคาม อีกทั้ง องค์กรนี้ยังช่วยเหลือการวิเคราะห์เกี่ยวกับการหลอกล่อทางออนไลน์ (Phishing) และมัลแวร์ได้โดยตรงสำหรับกลุ่มด้านสิทธิมนุษยชนและสื่อที่ถูกพุ่งเป้าจู่โจมทางดิจิทัล
